想問下有無ching宜家係日本讀master或者打算去讀

想問下有無ching宜家係日本讀master或者打算去讀，有事情想請教下

Lm

讀緊

可唔可以講下大概幾多gpa先可以去到讀master，以八大講，同埋申請係咪都要去contact個professor先

Aim 咩大先 帝大定私立

帝大啊ching

G30 post grad program 定研究生？

可唔可以兩個都講下唔該ching

lm

Search過幾間理科，早稻田、九州、京都、東京大學既master都係research based要contact professor交research plan, 真係有d難度
如果做研究生又環讀多一年

有冇d 好似taught master但又可以洗底？